<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tux-ES]]></title>
  <link href="http://Tux-ES.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Tux-ES.github.com/"/>
  <updated>2014-05-08T10:54:17-03:00</updated>
  <id>http://Tux-ES.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tux]]></name>
    <email><![CDATA[tuxes@googlegroups.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Liberdade Interativa 2014]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2014/05/08/liberdade-interativa-2014/"/>
    <updated>2014-05-08T10:10:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2014/05/08/liberdade-interativa-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá pessoal!</p>

<p>Está para acontecer o primeiro Liberdade Interativa de 2014, será no dia 10 de maio as 9h.</p>

<p>Palestras:</p>

<ul>
<li>Desenvolvimento front-end com AngularJS - Denilson Telaroli</li>
<li>Testando aplicações Ruby on Rails com RSpec - Hercules Merscher</li>
</ul>


<p>Local:</p>

<p>FlexaIT</p>

<p>Rua Leila Diniz, 9 - Sala 104, Nova Itaparica, Vila Velha</p>

<p>Entre Gaivotas e Novo México, próximo ao canal, sobre a loja de doces.</p>

<p>Google Maps:</p>

<p><a href="https://www.google.com.br/maps/place/Flexa+Information+Technology/@-20.3731414,-40.3147902,17z/data=!3m1!4b1!4m2!3m1!1s0x0:0x5faf397161bb6f9e">https://www.google.com.br/maps/place/Flexa+Information+Technology/@-20.3731414,-40.3147902,17z/data=!3m1!4b1!4m2!3m1!1s0x0:0x5faf397161bb6f9e</a></p>

<p>Qualquer dúvida, sugestão, crítica, ajuda, etc será muito bem vinda, você pode fazê-lo através dos vários canais que temos para isso:</p>

<ul>
<li><a href="http://Tux-ES.github.com/irc">IRC</a></li>
<li><a href="http://Tux-ES.github.com/lista-de-discussao">Lista de Discussão</a></li>
<li><a href="https://twitter.com/_tuxes">Twitter</a></li>
<li>e comentários no blog.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Portal de cara nova]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2012/09/08/portal-de-cara-nova/"/>
    <updated>2012-09-08T20:24:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2012/09/08/portal-de-cara-nova</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá amigos!</p>

<p>Como já perceberam o nosso portal mudou, antes utilizávamos o Wordpress como ferramenta de blogging, decidimos após algumas conversas a mudar a ferramenta. Nós não temos nada contra o Wordpress, muito pelo contrário, é uma ferramenta e tanto. Entretanto como comunidade de software livre nós decidimos experimentar uma ferramenta nova.</p>

<p>Alguns membros da utilizam o <a href="http://www.octopress.org">Octopress</a> como ferramenta de blogging e comentaram que seria interessante a comunidade utilizar também, isso ajudaria em vários aspectos, muitos deles associados à ferramenta <code>git</code> e ao serviço fornecido pelo <a href="http://www.github.com/">Github</a>. Para quem não conhece essas são duas ferramentas que estão sendo utilizadas, e muito, para a manter inúmeros softwares livres: linguagens, frameworks, ferramentas, etc.</p>

<p>Todos esses recursos aliados a possibilidade de utilizar o próprio Github, através do <a href="http://pages.github.com/">Github Pages</a>, para hospedar o site tornaram-se ótimos argumentos para a migração.</p>

<p>Migramos o site! E agora qualquer um pode contribuir, basta fazer o <a href="https://github.com/Tux-ES/tux-es.github.com">fork do projeto do portal no Github</a>, <a href="http://octopress.org/docs/blogging/">criar seu post</a> e fazer o <a href="https://help.github.com/articles/using-pull-requests">pull request</a>.</p>

<p>Caso a frase acima senha completamente estranha para você, sugerimos que faça um breve estudo sobre como utilizar o Git, um bom ponto de partida é o <a href="https://help.github.com/articles/using-pull-requests">Screencast do Akita on Rails</a>.</p>

<p>Qualquer dúvida, sugestão, crítica, ajuda, etc será muito bem vinda, você pode fazê-lo através dos vários canais que temos para isso:</p>

<ul>
<li><a href="http://Tux-ES.github.com/irc">IRC</a></li>
<li><a href="http://Tux-ES.github.com/lista-de-discussao">Lista de Discussão</a></li>
<li><a href="https://twitter.com/_tuxes">Twitter</a></li>
<li>e comentários no blog..</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Arduino Hack Day II]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2012/05/14/arduino-hack-day-ii/"/>
    <updated>2012-05-14T23:53:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2012/05/14/arduino-hack-day-ii</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá Tuxeiros!</p>

<p>A comunidade do OpenMadLab convida a todos tuxeiros de plantão a comparecer no próximo sábado (19/maio) às 9h no LabGrad (CT 9 - UFES).</p>

<p>Link para o formulário de inscrição com mapa do local: <a href="http://goo.gl/IMzUv">http://goo.gl/IMzUv</a></p>

<p>Aguardamos todos vcs!</p>

<p><img class="center" src="http://Tux-ES.github.com/images/2012/05/hackday3.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vamos! FLISOL - ES no dia 28 de Abril]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2012/04/20/vamos-flisol-vitoriaes-no-dia-28-de-abril/"/>
    <updated>2012-04-20T10:25:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2012/04/20/vamos-flisol-vitoriaes-no-dia-28-de-abril</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pelo terceiro ano a Comunidade de Software Livre do Espírito Santo :: Tux-ES vai realizar o FLISOL (Festival Latino Americano de Instalação de Software Livre).</p>

<p>Teremos algumas novidades como o local que vai ser no auditório do edifício América Centro Empresarial localizado em Av. Fernando Ferrari, 1080, Mata da Praia, Vitória - ES, obs.: O edifício América fica em frente a Universidade Federal do Espírito Santo (UFES).</p>

<p>Começará às 08:30 até 09 horas com a recepção, e a parti das 09h teremos a primeira palestra sobre programação na linguagem Ruby com Rodrigo Martins, em sequência Wordpress com Daniel Marcos, JRuby com Márcio Sfalsin.</p>

<p>Após o almoço 12h às 14 horas, temos mais duas palestras com Léo Hacking falando sobre a Arte de promodorar, e após Almir Mendes fazendo um pequeno passeio no Shell Script.</p>

<p>A <a href="http://www.mbooks.com.br">Editora Mbooks</a> doou para a comunidade um livro para sortearmos no evento: Excelência em Liderança para TI, autor Graham Waller, George Hallenbeck e Karen Rubenstrunk. <a href="http://www.mbooks.com.br/cgi-bin/e-commerce/busca_e-commerce.cgi?lvcfg=mbooks&amp;amp;action=saibamais&amp;amp;codigo=801344">Clique aqui para mais informações sobre o livro</a>.</p>

<p><a href="http://flisol-es.heroku.com">Acesse o site do evento</a></p>

<p>Esperamos você por lá!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Liberdade Interativa em Barra de São Francisco]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2012/03/11/liberdade-interativa-bsf/"/>
    <updated>2012-03-11T14:28:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2012/03/11/liberdade-interativa-bsf</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O ano de 2012 já começou agitado! Teremos a primeira edição do Liberdade Interativa de 2012 em Barra de São Francisco (carinhosamente apelidado de LI-BSF). Será um sábado inteiro de programação, com um público estimado de 500 pessoas!</p>

<p>O município de Barra de São Francisco fica na região noroeste do Espírito Santo, há 264 km de Vitória, nossa querida capital capixaba. O evento acontecerá no dia <strong>31 de março de 2012</strong>, na<strong><a title="Escola Estadual João XXIII" href="http://g.co/maps/czwxd" rel="nofollow">Escola Estadual João XXIII</a></strong>. Também já temos uma grade com palestras, e estamos fechando os horários de alguns minicursos que rolarão em paralelo.</p>

<h4><strong>Grade de programação</strong></h4>


<h4><span style="color: #003366;">08:00h até 9:00h – Credenciamento e networking</span></h4>


<h4><span style="color: #003366;">09:00h – 9:10h – Abertura</span></h4>


<h4><span style="color: #003366;">09:10h – 10:00h – Software Livre, que história é essa?</span></h4>


<p>Muitas pessoas ainda não sabem o que realmente é um software livre, muitos confundem com software gratuito, ou pior ainda, confundem com software de má qualidade. Outros nem sabem que usam software livre todos os dias e criticam sem saber. Nesta palestra tenho a intenção de mostrar o que é um software livre e o como posso aprender, e muito, com ele.</p>

<h4><span style="color: #333333;">Palestrante: Almir Mendes (Giran Soluções e E-commerce)</span></h4>


<p>Um desenvolvedor que gosta de software livre, GNU/Linux, desenvolvimento web e adora aprender e compartilhar conhecimento. Trabalha com desenvolvimento de E-commerce utilizando a framework Ruby on Rails na <a title="Giran Soluções e E-commerce" href="http://www.giran.com.br/">Giran</a>. Graduando (falta pouco \o/) em ciência da computação.</p>

<h4><span style="color: #003366;">10:00h – 11:00h – Distribuições Linux</span></h4>


<p>Nesta palestra será abordado um pouco sobre algumas distribuições Linux tradicionais como Ubuntu, Debian, Fedora e outras.</p>

<p>Apresentando as diferenças de funcionamento dos pacotes de software, tempos de release e filosofia. Também, as semelhanças como ambiente Desktop e outros softwares.</p>

<h4><span style="color: #333333;">Palestrante: João Víctor Rocon Maia (iMasters)</span></h4>


<p>João Víctor Rocon Maia é formando em Engenharia de Computação pela Universidade Federal do Espírito Santo (UFES). Usuário de Software Livre desde 2005, possui experiência na área de infraestrutura de computadores e servidores, na qual atuou por 3 anos. Também possui conhecimentos em programação, já tendo participado de várias competições de programação, online e universitárias. Possui interesse também pela área de segurança de computadores e afins. Por fim, trabalha na <a title="iMasters" href="http://imasters.com.br/">iMasters</a> com uma turma super divertida!</p>

<h4><span style="color: #003366;">11:00h – 12:00h – Software Livre na globo.com</span></h4>


<p>Python, Ruby, MySQL, MongoDB, nginx, Apache, PHP, WordPress, Varnish, Fabric, Capistrano, Perl, Solr, ActiveMQ, CentOS, Ubuntu… A Globo.com usa uma tonelada de softwares livre para desenvolver os portais de maior audiência na internet brasileira. Além disso, os desenvolvedores também criam projetos open source desenvolvidos dentro da Globo.com e utilizados pelo mundo a fora. Nesta palestra, você saberá como a Globo.com consome e produz diariamente softwares de código aberto.</p>

<h4><span style="color: #333333;">Palestrante: Francisco Souza (globo.com)</span></h4>


<p>Mundialmente conhecido no interior de Cachoeiro de Itapemirim, Francisco Souza é desenvolvedor na <a title="globo.com" href="http://globo.com/">globo.com</a>. É apaixonado por desenvolvimento de softwares, entusiasta em Python, Django, <a title="Go Programming Language" href="http://golang.org/">Go</a> e software livre, associado à Associação Python Brasil e membro do #cobrateam. Por último, mas não menos importante, é PMP (Professional Mario Player) certificado, com mais de 10 anos de experiência.</p>

<h4><span style="color: #003366;">12:00h – 14:00h – Almoço</span></h4>


<h4><span style="color: #003366;">14:00h – 15:00h – Mercado, carreiras e escolhas</span></h4>


<p>Nesta palestra, Daniel falará sobre o mercado de tecnologia e perfis de profissionais, para que os estudantes possam entender como funciona esse nosso mercado que se move tão rápido a cada dia. Profissionais novatos geralmente têm diversas dúvidas: como começar? Quem procurar? O que significa tal assunto? Essa palestra tem o intuito de apresentar o mercado de trabalho de forma empreendedora para jovens e adultos que desejam se profissionalizar no mercado de tecnologia.</p>

<h4><span style="color: #333333;">Palestrante: Daniel Marcos (Wine)</span></h4>


<p>SEO da <a title="Wine" href="http://www.wine.com.br/">Wine</a>, trabalho com search e desenvolvimento web. Iniciei meus trabalhos como webdesigner, mas vi que nao tinha muito talento pra coisa, então me achei como programador, e convivi juntos aos algoritmos durante 4 anos. E como queria mudar para novos ares, hoje trabalho com search engine optimization (SEO). E como queria mudar para novos ares, hoje trabalho com search engine optimization. E mantenho um <a title="Blog SEO" href="http://danielmarcos.com.br" target="_blank">blog de seo</a>.</p>

<h4><span style="color: #003366;">15:00h – 16:00h – Android e dispositivos móveis – Rodrigo Martins (Flexa IT)</span></h4>


<p>Descrição a definir…</p>

<h4><span style="color: #333333;">Palestrante: Rodrigo Martins (Flexa IT)</span></h4>


<p>Rodrigo Martins é um rapaz, da capital secreta do mundo, Cachoeiro de Itapemirim. Apaixonado por tecnologia. Membro dos grupos Android Brasil, rhomobile, Tux-ES, rails-br, e entre outros que falam de tecnologia. Desenvolvedor Android, junto com o grupo Android – Projetos. Apaixonado por Desenvolvimento de Software, desafios, e novos conhecimentos. Entusiasta em Java, Python, RubyOnRails, RhoMobile, e seus frameworks. Atualmente trabalho com Ruby On Rails, na Flexa IT. Hoje em dia, nas horas vagas escrevo no meu blog (www.rrmartins.com), estudo RubyOnRails, Python e Django, namoro, jogo video-game… “A meta é a evolução!”</p>

<h4><span style="color: #003366;">16:00h – 16:30h – Coffe break e networking</span></h4>


<h4><span style="color: #003366;">16:30h – 17:30h – Arduino Project</span></h4>


<p>Projeto de hardware open source para prototipagem de dispositivos eletrônicos, robôs. Mostra um pouco sobre o que é o projeto Arduino, o que ele é capaz e porque eu deveria me importar com ele <img src="http://www.tux-es.org/liberdadeinterativa/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" /></p>

<h4><span style="color: #333333;">Palestrante: Almir Mendes (Giran Soluções e E-commerce)</span></h4>


<p>Um desenvolvedor que gosta de software livre, GNU/Linux, desenvolvimento web e adora aprender e compartilhar conhecimento. Trabalha com desenvolvimento de E-commerce utilizando a framework Ruby on Rails na <a title="Giran Soluções e E-commerce" href="http://www.giran.com.br/">Giran</a>. Graduando (falta pouco \o/) em ciência da computação.</p>

<h4><span style="color: #003366;">17:30h – Encerramento</span></h4>


<p>Nos vemos lá!</p>

<address><em>(fonte: <a href="http://www.tux-es.org/liberdadeinterativa/2012/03/liberdade-interativa-em-barra-de-sao-francisco/">http://www.tux-es.org/liberdadeinterativa/2012/03/liberdade-interativa-em-barra-de-sao-francisco/</a>)</em></address>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Liberdade Interativa em Cachoeiro de Itapemirim]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2012/02/07/liberdade-interativa-cachoerio-de-itapemirim/"/>
    <updated>2012-02-07T13:36:00-02:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2012/02/07/liberdade-interativa-cachoerio-de-itapemirim</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá pessoal,</p>

<p>O ano mal começou e nós já temos o primeiro Liberdade Interativa de 2012 agendado. Será em Barra de São Francisco no dia 31/03/2012. Por enquanto ainda não temos a grade e o local exato onde acontecerá o evento. Mas assim que tivermos as informações publicaremos aqui em nosso portal. Por enquanto temos:</p>

<div><strong>Data: 31/03/2012</strong></div>


<div><strong>Local: Barra de São Francisco</strong></div>


<div><strong>Endereço: ainda em definição</strong></div>


<div></div>


<div>Link para discussão no Google Groups sobre o evento: http://goo.gl/XOkgl</div>


<div></div>


<div>Mais informações aqui no site e na lista de e-mail da Comunidade ou em nosso canal no IRC no Freenode: #tux</div>


<div></div>


<div>Abraços</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fotos do Liberdade Interativa em Guarapari]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/11/27/fotos-liberdade-interativa-em-guarapari-26112011/"/>
    <updated>2011-11-27T11:51:00-02:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/11/27/fotos-liberdade-interativa-em-guarapari-26112011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Fotos do evento Liberdade Interativa em Guarapari, o primeiro evento realizado fora da Grande Vitória. Que apartir deste poderemos realizar muito mais.</p>

<p><a href="https://picasaweb.google.com/111413438700863962066/LiberdadeInterativaEmGuarapari26112011">https://picasaweb.google.com/111413438700863962066/LiberdadeInterativaEmGuarapari26112011</a></p>

<p>Parabéns a todos!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Liberdade Interativa em Guarapari]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/11/14/liberdade-interativa-em-guarapari/"/>
    <updated>2011-11-14T15:22:00-02:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/11/14/liberdade-interativa-em-guarapari</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="http://Tux-ES.github.com/images/2011/11/li-guarapa-topo-300x79.png"></p>

<p>No dia 26 de Novembro acontecerá mais um Liberdade Interativa. Dessa vez, o evento será realizado em Guarapari, terra do nosso amigo Rodrigo Griffo, que está correndo atrás de todo o apoio para tornar isso possível. Como essa é uma edição especial, resolvemos distribuir o evento em dois horários. Segue abaixo a grade do evento e banners para divulgação.</p>

<p><em>Data:</em> 26/11/2011
<em>Local:</em> Auditório da Faculdade Pitagoras de Guarapari (<a href="http://g.co/maps/23qrp">Mapa</a>)
<em>Endereço:</em> Rod. Governador Jones dos Santos Neves, 1.000 - Lagoa Funda</p>

<h3>Programação</h3>

<ul>
<li>09:00 - Lightning Talks: Editor Vim (João Víctor</li>
<li>09:40 - SEO (Daniel Marcos)</li>
<li>10:20 - Rails e suas gems (Rodrigo Martins)</li>
<li>11:00 - Mesa redonda: &#8220;Frameworks para desenvolvimento Web&#8221; (Mediador Claudio/Spidey)</li>
<li>12:00 - Pausa para Almoço</li>
<li>13:30 - Mesa redonda: &#8220;Infra: Soluções Livres x Soluções Pagas&#8221;  (Mediador João Víctor)</li>
<li>15:20 - VMWare ESXi (Rodrigo Griffo)</li>
<li>16:00 - MS Exchange Server 2010 (Richardson)</li>
<li>16:40 - Gerando CRUDs personalizados com a Gem Web-app-theme</li>
<li>17:30 - Encerramento</li>
</ul>


<blockquote><p>A programação pode sofrer alterações. Então, fique ligado! :)</p></blockquote>

<h3>Banner</h3>

<ul>
<li><a href="http://Tux-ES.github.com/images/2011/11/euvou_li1.png">Eu vou I</a></li>
<li><a href="http://Tux-ES.github.com/images/2011/11/li-euvou2.png">Eu vou II</a></li>
<li><a href="http://Tux-ES.github.com/images/2011/11/li-guarapa-topo-300x79.png">Topo</a></li>
</ul>


<p>Lembrando que, a entrada é franca e para recebimento de certificados é necessário que seja feita a inscrição no início do evento.</p>

<p>Nos vemos lá.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como foi o Liberdade Interativa 24/09/2011]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/10/04/como-foi-o-liberdade-interativa-24092011/"/>
    <updated>2011-10-04T23:33:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/10/04/como-foi-o-liberdade-interativa-24092011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mais um evento de sucesso e um local visitado pela Comunidade Tux-ES. Agora, a Faculdade Salesiano já tem sua história com a Tux-ES e que próximos eventos venham a acontecer por lá novamente.</p>

<p>Resumindo o que aconteceu, os presentes se mostraram bem interessados pelos assuntos abordados, vários foram os momentos de interação dos palestrantes com o público.</p>

<p>A primeira palestra foi dada pelo <a href="https://twitter.com/#!/rr_martins">Rodrigo Martins</a> que falou sobre desenvolvimento de aplicativos mobile em diversas plataformas com o Ruby. Em seguida, tivemos o <a href="https://twitter.com/#!/daniel2marcos">Daniel Marcos</a> falando de SEO com várias dicas de boas práticas e ferramentas. Finalmente, o Claudio apresentou um Hands On Gentoo onde vários conceitos sobre a distribuição, dicas e boas práticas foram passadas.</p>

<p>Que venha o próximo em Guarapari! =D</p>

<p>Fotos: <a href="https://picasaweb.google.com/111413438700863962066/LI240911">https://picasaweb.google.com/111413438700863962066/LI240911</a></p>

<p>Slides da apresentação do Rodrigo: <a href="http://www.slideshare.net/rrmartins/desenvolvimento-mobile-com-ruby">http://www.slideshare.net/rrmartins/desenvolvimento-mobile-com-ruby</a></p>

<p>Slides da apresentação do Daniel: <a href="http://www.slideshare.net/joaovrmaia/seo-para-profissionais-de-web">http://www.slideshare.net/joaovrmaia/seo-para-profissionais-de-web</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Liberdade Interativa - 24/09/2011]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/09/02/liberdade-interativa-24-de-setembro/"/>
    <updated>2011-09-02T10:13:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/09/02/liberdade-interativa-24-de-setembro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://Tux-ES.github.com/images/2011/09/tux-es-li-setembro.png"><img class="size-full wp-image-299" title="tux-es-li-setembro" src="http://Tux-ES.github.com/images/2011/09/tux-es-li-setembro.png" alt="" width="294" height="78" /></a></p>

<p>Se aproxima o dia de mais uma edição do Liberdade Interativa, o segundo do ano.</p>

<p>Como todos já sabem, o Liberdade Interativa surgiu para manter a interatividade entre a comunidade e para não perder o ritmo, organizamos o segundo LI de 2011.</p>

<p>Nessa edição o LI contará com maior diversidade de temas: desenvolvimento, otimização de busca e um hands on; Se você tem interesse em participar, basta conferir as informações abaixo e marcar presença no Salesiano da Av. Beira Mar no dia 24 de Setembro. Nos vemos lá! :)</p>

<h4><span class="Apple-style-span" style="font-size: 15px; font-weight: bold;"><strong>Data e Local</strong></span></h4>


<p><strong>Data</strong>: 24.09.2011
<strong>Local</strong>: Salesiano |  Sala 311
<strong>Horário</strong>: 09:00</p>

<p><em>* A sala fica no terceiro andar, mesmo andar dos laboratórios. Segue<strong> <a href="http://g.co/maps/at7d">Mapa</a> </strong>para chegar ao Salesiano.</em></p>

<h4><span class="Apple-style-span" style="font-size: 15px; font-weight: bold;"><strong>Programação</strong></span></h4>


<p>09:00h - Desenvolvimento Mobile com Ruby - <strong>Rodrigo Martins</strong>
09:50h - SEO - <strong>Daniel Marcos</strong>
10:40h - Hands On do Gentoo -<strong> Claudio / Spidey</strong></p>

<p>&nbsp;</p>

<h4><strong>Para divulgar use:</strong></h4>


<p><a href="http://Tux-ES.github.com/images/2011/09/tux-es-li-setembro-22.png">Banner 210x63</a>; <a href="http://Tux-ES.github.com/images/2011/09/tux-es-li-setembro-31.png">Banner 236x70</a>; <a href="http://Tux-ES.github.com/images/2011/09/tux-es-li-setembro.png">Banner grande</a>; <a href="http://Tux-ES.github.com/images/2011/09/li-setembro-180x150.png">Banner 180x150</a>; <a href="http://Tux-ES.github.com/images/2011/09/li-setembro-160x200.png">Banner 160x200</a> (com horário e local);</p>

<p>Abraços.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sugestão de palestras]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/05/31/sugestao-de-palestras/"/>
    <updated>2011-05-31T00:31:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/05/31/sugestao-de-palestras</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Aproveitando o pique noturno, foi criada uma enquete para que todos possam sugerir palestras para os próximos eventos.</p>

<p>Com isso, poderemos fazer os eventos refletirem o interesse da comunidade. Contamos com a colaboração de todos para sugerir palestras, workshops, dar idéias e etc.</p>

<p>Se você é palestrante e quer compartilhar o seu conhecimento, não se acanhe! Use o mesmo formulário adicionando nome e e-email, que entraremos em contato.</p>

<p>O formulário pode ser encontrado aqui do lado (&#8211;&gt;) e <a href="https://spreadsheets.google.com/spreadsheet/viewform?formkey=dHQyMkxOVXhKemRYVWR1OUExOEhKaHc6MQ">aqui</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Série Momentos]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/05/30/serie-momentos/"/>
    <updated>2011-05-30T23:58:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/05/30/serie-momentos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje finalizei o upload das fotos da Série Momentos.</p>

<p>A Série Momentos é uma sequência de fotos que foi organizada, fotografada e comentada por Janderson Matos, @jandersonmatos.</p>

<p>Se você &#8220;ta afim&#8221; de rir um pouco, dê uma conferida no álbum em nossa sessão de fotos. Digo logo que vale à pena conferir, as fotos são um tanto quanto, reveladoras. ;P</p>

<p><a href="http://www.tux-es.org/portal/fotos/">Fotos</a></p>

<p>Se quizer conferir mais algumas fotos do Janderson veja o <a href="http://www.flickr.com/photos/jandersonmatos/">Flickr dele</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Liberdade Interativa - 11/06/2011]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/05/17/liberdade-interativa-11-de-junho-2011/"/>
    <updated>2011-05-17T18:16:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/05/17/liberdade-interativa-11-de-junho-2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4><strong>O retorno</strong></h4>


<p>No dia 11 de Junho acontecerá o primeiro Liberdade Interativa de  2011. Depois de um período de descanso é hora de voltar as atividades!</p>

<p>O Liberdade Interativa volta com força total e repleto de informação.  As palestras desta vez ficam por conta de André Tagliati, João Victor e  Maycon Maia que irão dispensar parte de seu precioso tempo para  compartilhar seus conhecimentos através das palestras: Arduino Project e  Back Track.</p>

<p>Se você é do tipo ancioso e não quer esperar o dia do evento para começar a ver algo sobre o assunto segue alguns links bacanas:</p>

<p>Back Track - <a title="http://bit.ly/lsF3tu" href="http://bit.ly/lsF3tu">http://bit.ly/lsF3tu</a>
Arduino - <a title="http://bit.ly/jJu8nM" href="http://bit.ly/jJu8nM">http://bit.ly/jJu8nM</a> | <a title="http://vimeo.com/18539129" href="http://vimeo.com/18539129">http://vimeo.com/18539129</a></p>

<h4><strong>Data e Local</strong></h4>


<p><strong>Data</strong>: 11.06.2011
<strong>Local</strong>: UFES | Sala 104 ao lado do LabGrad do CT IX (<strong><a href="http://i54.tinypic.com/34remc7.jpg" target="_blank"> Mapa - à pé</a></strong> | <strong><a href="http://i56.tinypic.com/27yxqaf.jpg" target="_blank">Mapa - de carro</a> )</strong>
<strong>Horário</strong>: 09:00</p>

<p><strong>09:00h - Hands On de Back Track</strong> ministrado por João Victor, formando de Engenharia da Computação na  UFES e Maycon Maia, Bacharel em Ciências da Computação pela UVV e atualmente Mestrando em Informática na UFES, ambos  adeptos do Software Livre e usuários do Arch Linux. Como o nome diz,  esse HandsOn será para &#8220;por a mão na massa&#8221;, <em>(mal posso esperar. :D) </em> PS: Quem tiver notebook, leve! ;P</p>

<p><strong>10:30h - Palestra sobre Arduino</strong> com André Tagliati (@tagliati), formado em gestão da tecnologia da  informação, atualmente integra a equipe Giran Soluções e Ensino como  Desenvolvedor Web e Geek nas horas extras. O Arduino é para quem gosta  de criar umas parafernalhas muito doidas de vez em quando, se você é  assim não deixe de ver a palestra do Tagliati.</p>

<p>Nos vemos lá!</p>

<p>Para divulgação sinta-se a vontade para usar as imagens a seguir:</p>

<p><a href="www.tux-es.org/portal.old/sites/default/files/g4592_1.png"> Banner Horizontal</a> &amp;&amp; <a href="www.tux-es.org/portal.old/sites/default/files/g4606_1.png">Banner Vertical </a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lista de discussão da Tux-ES]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/04/26/lista-de-discussao-da-tux-es-ativa-2/"/>
    <updated>2011-04-26T16:59:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/04/26/lista-de-discussao-da-tux-es-ativa-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>É com grande satisfação que informamos que a  comunidade começa a  tomar um corpo bem definido já em seus primeiros  dias de existência.</p>

<p>Se você ainda não faz parte, inscreva-se em nossa lista de emails   para estar por dentro de todos os assuntos e debates que rolam dentro da   Tux-ES bem como tirar suas dúvidas e discutir assuntos da atualidade   que rondam o mundo do software livre.</p>

<p>Inscreva-se através do seguinte link: <a title="http://groups.google.com/group/tuxes/subscribe" href="http://groups.google.com/group/tuxes/subscribe">http://groups.google.com/group/tuxes/subscribe</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tux-ES no IRC]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/04/25/tux-es-no-irc/"/>
    <updated>2011-04-25T20:38:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/04/25/tux-es-no-irc</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saudações pessoal,</p>

<p>Gostaríamos de informar que também já temos um local para acolher os membros da Tux-ES que gostam do bom e velho IRC para bater papo e trocar ideias de forma mais interativa e rápida.</p>

<p>O canal fica na rede Freenode (chat.freenode.net) e se chama <code>#tux</code>.</p>

<p>Em qualquer cliente de IRC (xchat, Limechat, Adium, Pidgin, etc), conecte-se com o comando:</p>

<figure class='code'><figcaption><span>Conectado ao Freenode</span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='text'><span class='line'>/server chat.freenode.org
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>E para entrar no canal:</p>

<figure class='code'><figcaption><span>Entrando em um canal </span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='text'><span class='line'>/join #tux
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>O canal já era usado pela comunidade Tux-CE e é um local neutro para as comunidades Tux ao redor do Brasil, como o nome mesmo já diz, não defende uma única sigla de estado. É um ponto de encontro e interação entre ambas as comunidades e futuramente outras(assim esperamos).</p>

<p>Abraços</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Github da comunidade Tux-ES]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/04/17/github-da-comunidade/"/>
    <updated>2011-04-17T18:14:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/04/17/github-da-comunidade</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saudações pessoal.</p>

<p>A comunidade Tux-ES possui conta no GitHub, todos os códigos realizados em eventos estão disponibilizados:</p>

<p><a title="http://github.com/tuxes" href="http://github.com/tuxes">http://github.com/tuxes</a></p>

<p>Abraços.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Slides FLISOL 2011]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/04/15/slides-flisol-2011/"/>
    <updated>2011-04-15T18:13:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/04/15/slides-flisol-2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saudações pessoal.</p>

<p>Os palestrantes disponibilizam para download seus slides ocorridos na Faesa no dia 09 de Abril, o evento FLISOL 2011.</p>

<p><a href="http://www.tux-es.org/arquivos/FLISOL2011_apresenta%C3%A7%C3%A3o_RevistaEspiritoLivre.pdf"><strong>Formatos abertos de arquivos na Produção Editorial</strong> - <em>João Fernando Costa Junior</em></a></p>

<p><a href="http://www.tux-es.org/arquivos/FLISOL2011_IPv6-Voce-esta-preparado-para-ele-v15.pdf"><strong>IPv6: Você está preparado para ele?</strong> - <em>Gilberto Sudré</em></a></p>

<p><a href="http://www.tux-es.org/arquivos/FLISOL2011_case_KWVix.pdf"><strong>Case KW Vix, empreendendo com Software Livre</strong> - <em>José Carlos Valandro (Carlos)</em></a></p>

<p><strong>Lançamento Gnome 3</strong> - <em>Vinícius</em> - Uma palestra mostrando o GNOME 3 funcionando e apresentando sem slide.</p>

<p><a href="http://www.tux-es.org/arquivos/FLISOL2011_palestra-xen.pdf"><strong>Virtualização com Xen</strong> - <em>André Luiz Fraga Moreira</em></a></p>

<p><a href="http://www.tux-es.org/arquivos/FLISOL2011_desenvolvendo_para_android.pdf"><strong>Desenvolvimento para Android</strong> - <em>Claudio Roberto França Pereira</em></a></p>

<p>Para quem deseja, cada palestrante possui conta no Slide Share para visualização online.</p>

<p>Abraços.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[FLISOL 2011]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/03/18/flisol-2011/"/>
    <updated>2011-03-18T18:10:00-03:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/03/18/flisol-2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O FLISOL, Festival Latino Americano de Instalação de Sofware Livre, é um  evento voltado para divulgação do Software Livre que acontece  mutuamente em vários estados e países da América Latina. Considerado uns  dos maiores eventos de Sofware Livre o FLISOL é normalmente realizado  no mês de Abril, esse ano não será diferente, no dia 09 de Abril de 2011  as 09 horas (sim, num sábado. ) a comunidade Tux-ES e a <a href="http://www.espiritolivre.org/">Iniciativa Espírito Livre</a> realizará mais uma edição do FLISOL em Vitória que será realizada pela  primeira vez em conjunto com o DFD, Document Freedom Day.</p>

<h3>Data:</h3>


<p>09 de Abril de 2011</p>

<h3>Local:</h3>


<p>FAESA da Av. Vitória (Rua Anselmo Serrat, 199 - Monte Belo, Vitória, ES - CEP 29053-250)</p>

<p>Bloco 6 - 4° Pav. Salas 7 e 8</p>

<h3>Início:</h3>


<p>09:00 horas</p>

<h3>Programação</h3>


<ul>
    <li>
<h4>09:00 - Palestra I: Formatos abertos de arquivos na Produção Editorial</h4>
<strong>João Fernando:</strong> Administrador, professor universitário,  especialista em Informática na Educação e mestrando em educação. É  editor-chefe, diagramador e responsável pela Revista Espírito Livre,  coordenador do Grupo de Usuários BrOffice.org do Espírito Santo  [GUBrO-ES] e idealizador da Iniciativa Espírito Livre, entidade que atua  na mobilização e organização de diversos eventos de software livre no  ES e região. Também atua como responsável pelo Projeto Software  Livre-ES.</li>
    <li>
<h4>10:00 - Palestra II : IPv6: Você está preparado para ele?</h4>
<strong>Gilberto Sudré:</strong> Professor, Consultor e Pesquisador da área  de Segurança da Informação do Ifes - Instituto Federal de Educação,  Ciência e Tecnologia do ES. Comentarista de Tecnologia da Rádio CBN.  Articulista do Jornal A Gazeta e Portal iMasters. Membro do comitê  técnico CB21/CE27 da ABNT sobre Segurança da Informação. Autor dos  livros Antenado na Tecnologia, Redes de Computadores e Internet:O  encontro de 2 Mundos. Fã de Tecnologia e Fotografia.</li>
    <li>
<h4>11:00 - Palestra III : Case KW Vix, empreendendo com Software Livre</h4>
<strong>José Carlos Valandro (Carlos):</strong> Empresário,fundador e  administrador da KW Vix Automação (@kwvix), atua no setor de informática  e automação a mais de 6 anos. Entusiasta do software livre, quase  xiita, consegue ganhar dinheiro sem utilizar software propietário e sem  saber programar. Já instalou linux em quase mil PC&#8217;s e ainda foi pago  por isso.</li>
    <li>
<h4>12:00 - Almoço: Porque também somos seres humanos e temos necessidades..</h4>
</li>
    <li>
<h4>13:30 - Palestra IV: Lançamento Gnome 3</h4>
<strong>Vinicius:</strong> &#8230;</li>
    <li>
<h4>14:30 - Palestra V: Virtualização com Xen</h4>
<strong>André Luiz Fraga Moreira:</strong> Usuário de GNU/Linux desde 2008, trabalha com administração de  servidores Linux na Spirit Linux, cursando Tecnologia em Redes de  Computadores na Faesa, certificado LPI 1 e participante ativo da  comunidade Tux-ES</li>
    <li>
<h4>15:30 - Palestra VI : Desenvolvimento para Android</h4>
<strong>Claudio Roberto França Pereira:</strong> Formando (último período, UFA!) de Engenharia de Computação da UFES, já  trabalhou com desenvolvimento web usando tecnologias open source (LAMP,  PostgreSQL, JavaScript, jQuery) e utilizando ferramentas Microsoft  (SQLServer, ASP com VBScript e .NET). Atualmente trabalhando em projetos  de pesquisa usando o Android como plataforma móvel, fazendo integração  entre aplicações web e mobile, utilizando interfaces REST para  comunicação entre cliente-servidor. Usuário Linux diário e entusiasta de  gadgets e celulares, aposta na evolução e padronização do Qt e do  Meego, como plataformas open source do futuro, que inclusive já possuem  projetos de portabilidade do framework para Android e iOS</li>
</ul>


<h3>Atividades paralelas</h3>


<p><strong> às 09:00 </strong> terá início um <strong> Dojo </strong> ministrado por:</p>

<ul>Flávia Missi: Apaixonada por desenvolvimento de software desde o  primeiro &#8220;hello world&#8221;. Geek, curiosa, interessada e eterna estudante ;)  Usuária e amante de software livre. Estudante de Ciência da Computação.  Mesmo sendo autodidata, sempre procurou conhecer e aplicar boas  práticas de programação.</ul>


<p><strong> às 13:30 </strong> será realizado um <strong> campeonato </strong> de &#8220;Jogo à definir&#8221; organizado por:</p>

<ul>&#8220;Rapha&#8221; M Rocha: Adepta do Software, Analista de Sistemas da Rede  Gazeta, usuária do GNU/Linux e amante do Larry a Vaca (Mascote do  Gentoo), vegetariana, defensora dos animais e participante ativa da  comunidade Tux-ES onde colabora na organização de eventos no estado.</ul>


<p>Juntamente com:</p>

<ul>João Víctor Rocon Maia: Aluno do curso de Engenheria de Computação -  UFES, usuário GNU/Linux desde 2004, Slackware 9.2, hoje usuário Arch  Linux. Experiência com servidores GNU/Linux desde 2007 como bolsista na  UFES. Programador por diversão, viciado em competições de programação,  experiência com C/C++, Python e JAVA.</ul>


<p>Site do evento: <a href="http://flisol.espiritolivre.org/">http://flisol.espiritolivre.org</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Inscrição de palestras para o FLISOL 2011]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2011/01/22/inscricao-de-palestra-para-o-flisol-2011/"/>
    <updated>2011-01-22T18:06:00-02:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2011/01/22/inscricao-de-palestra-para-o-flisol-2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Estão abertas as inscrições para o <strong>Festival Latino Americano de Instalação de Software Livre (FLISOL)</strong> 2011.</p>

<p>Para realizar a inscrição, entre no link fornecido aqui em baixo:</p>

<p><a title="https://spreadsheets.google.com/viewform?formkey=dHltSzFuQ2JoY1BJWld1MHoxMGtCanc6MQ" href="https://spreadsheets.google.com/viewform?formkey=dHltSzFuQ2JoY1BJWld1MHoxMGtCanc6MQ">https://spreadsheets.google.com/viewform?formkey=dHltSzFuQ2JoY1BJWld1MHo&#8230;</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Parabéns a Tux-ES]]></title>
    <link href="http://Tux-ES.github.com/blog/2010/12/08/parabens-a-tux-es/"/>
    <updated>2010-12-08T18:05:00-02:00</updated>
    <id>http://Tux-ES.github.com/blog/2010/12/08/parabens-a-tux-es</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saudações pessoal.</p>

<p>Neste mês à Comunidade de Software Livre do Espírito Santo Tux-ES,  estamos completando um ano e tenho o prazer em anunciar para toda  comunidade. Ficamos com muita satisfação e principalmente a mim por ter  criado a comunidade, vendo o envolvimento de todos, aqueles que vem  ajudando. A Tux-ES é com intuito em ajudar, divulgar, fazer eventos,  trabalhos voluntários com o Software Livre e o Linux.</p>

<p>Neste mês à Comunidade de Software Livre do Espírito Santo Tux-ES,  completamos um ano e tenho o prazer em anunciar para toda comunidade.  Ficamos com muita satisfação e principalmente a mim por ter criado a  comunidade, vendo o envolvimento de todos, aqueles que vem ajudando. A  Tux-ES é com intuito em ajudar, divulgar, fazer eventos, trabalhos  voluntários com o Software Livre e o Linux.</p>

<p>Inicie no Linux quase no tempo da criação da comunidade, a ideia foi  para movimentar o Software Livre aqui no estado. Tive ajuda da <a href="http://www.tux-ce.org/" target="_blank">Tux-CE</a> <em>(Comunidade Cearence) </em>que atua em seu estado algum tempo e junto ao <a href="http://marcelocavalcante.net/" target="_blank">Marcelo Cavalcante</a>.  Passou um período apenas na ideia para que depois viesse o portal,  aproximado um mês, esse tempo fui me envolvendo com o João Fernando da <a href="http://revista.espiritolivre.org/" target="_blank">Revista Espírito Livre</a> para que a comunidade seja conhecida.</p>

<p>Algum tempo depois realizamos o Dia da Liberdade dos Documentos (DFD,  Document Freedom Day) e o FLISOL (Festival Latino Americado de  Instalação de Software Livre), foram ótimos eventos, tivemos grandes  participantes, palestras, ajuda da revista, membros, alguns ficaram  curiosos e vieram participar da lista.</p>

<p>Criamos o<a href="http://www.tux-es.org/liberdadeinterativa" target="_blank"> Liberdade Interativa</a> com o intuito de manter a Interatividade entre a comunidade de Software  Livre do Espírito Santo, onde todos poderão trocar idéias, compartilhar  conhecimentos e, por que não, fazer um Networking. Baseado nos eventos  “Day”, o Liberdade Interativa acontece em um Sábado a cada dois meses,  contando, atualmente, com dois Workshops (ou Palestras) por dia.</p>

<p>Como toda comunidade tudo é feito conjunto, opniões, criticas,  sugestões. Quero agradecer a todos que vem nos ajudando, mesmo sendo de  longe, com apenas palavras, com seus esforços na medida do possível.  Esperemos que a cada ano que passe seja realizado vários eventos,  pessoas satisfeitas com nossos trabalhos.</p>

<p>Grande abraço!</p>

<p><strong>Artigo original publicado na Revista Espírito Livre ed. 20: </strong><a href="http://www.revista.espiritolivre.org/?p=831">http://www.revista.espiritolivre.org/?p=831</a></p>

<p>Aniversário foi no mês de Novembro</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
